【佔旺案庭內拍攝】中鐵建：女事主從來不是員工

周三（23日）佔旺藐視案審訊，一名唐姓內地女子涉嫌在庭上以手機拍攝，根據司法機構周五（24日）審訊案件列表顯示，女事主全名「唐琳玲」(Tang Lin-ling) 。就傳媒報道稱唐女在網上自稱為中鐵建員工， 中鐵建（1186）透過公關回應，「這個人從來不是中鐵建的員工」，對有稱該女子是「投資部副總經理」，中鐵建指「信息也不是真實的」，因沒有此部門及職銜。

根據一位「唐琳玲」（英文名字Aileen Tang）於「京都律師事務所」撰寫《海外併購融資模式案例分析》文章， 個人簡介為悉尼大學金融學碩士，曾任仲量聯行（JLL），中交建（CCCC），中鐵建（CRCC）等。

此外在Linkedin資料中， 一女名曰「Aileen Tang」，亦提及在悉尼大學會計及金融碩士畢業，又提到是中鐵建「Vice President of Investment Dept.」

本港財金界人士之間最近亦流傳一張卡片。一名自稱為「唐琳」女子，自稱中鐵建旗下「中國鐵建國際集團有限公司」投資部副總經理，銜頭除了CPA，並稱為律師，卡片顯示電郵地址上，亦有tanglinling及aileen字眼。

中鐵建（1186）晚上透過公關回應，公司有留意傳媒報道，但唐琳玲或唐琳「從來不是中鐵建國際集團的員工」。對於有稱該女是「投資部副總經理」，中鐵建指此「信息也不是真實的」，澄清該公司並無投資部、更加沒有投資部副經理一職。

支那只有騙子是真的

光速割蓆

成個男人咁

講割蓆 支那真係快過光速

棄武將如紙杯

她首先是澳洲人

呢條可能傻既好代表長實投地單野咁

唔洗估啦, 國安黎姐, 冇咩大不了

有哂卡片都有假咩

駛唔駛反應咁快，支共第二樣嘢又冇咁快

有咩咁出奇 泰國大把女人都有波啦又未假女人

即係共諜嚟啦

拉人未？做乜又唔做野？

真心懷疑佢係咪真係澳洲讀書出黎
如果係而家澳洲留學生質素真係太屎喇

即係唔駛留手啦今次

畀人割蓆係慘啲嘅

只有騙子才是真的

仲快撚過泛民

郭美美紅十字會事件

2011年7月1日，中國紅十字會總會發出聲明，宣佈暫停中國商業系統紅十字會一切活動。2012年7月，北京警方對郭美美進行的調查表明郭美美及其母與中國紅十字總會無直接關聯。11月，新上任的中國紅十字會副會長趙白鴿表示「一個都沒有被證實的網絡事件，卻可以用三天就把你打得稀里嘩啦的。」、「三天毀掉一百年。」[9]。中國紅十字會總會在其官方網站發表通報，指明郭美美與中國紅十字會總會及中國商業系統紅十字會沒任何關係，郭美美炫耀的財富與紅十字會、公眾捐款及項目資金沒任何關係。

怕咩認